對人性好失望 好撚失望

當我學有所成
有自己既世界
係社會人有小小成就
屋企出左問題
我義無反顧咁用盡自己既所有（時間 金錢 知識 朋友）去幫自己既屋企人
可能係佢地學識低所以係我個世界入面顯得地位低
我發現係我盡力幫佢地既同時
佢地係用盡方法拉低我迫我翻去佢地個世界到
（佢地私底下既 wtsapp)
要我同外面既世界斷絕關系
重要係口善心非情感勒索無所不用其技
點解人性可以咁醜惡？
點解你一心想人好
人地反而會一心想你死
點解道德係某d人眼中會連一文都不值？
我變左個垃圾留係你身邊你心理就會好平衡好開心？
你生我出黎為左成世叻過我食住我？
解見到我仆街你先會反己開心？
好想有個簡單既家庭
做個心安理德既對得住良心簡單既好人
點解會比考試番工都難咁多？

真

講下實際發生左乜事

出身左一段時間
最近屋企出左事
我番去用盡全力去幫d衰左既人同埋事
發現對上既私底下係咁講
生得你出一世都係你阿大
細過比過飽飯你食
你呢世都唔會還得到
一切都應該要照佢想法做
講埋d乜野飢荒要餓死d仔女去糧食老豆老母既故事（細個聽過但呢次唔係對住我講）
比錢都唔要
正係要你日日到到都唔好去
邊個都唔好見
所有時間都留係到
唔係就喊苦喊忽同全世界人講你不考
再特登制做麻煩迫你出現
重要將其他人拉埋入黎不斷無中生有
除左完全放棄佢地真係唔知可以點做
但每一次心軟就發現完來跟本係做緊戲
成個局黎
個心好累
對外面既人可以原諒可以保持距離
對佢地真係難到想死
我唔係唔想幫
但真係無能為力

你屋企人係好賤格 亦唔係為你好 只係諗自己
你可以狠心啲

啲人成日話血濃於水
但其實好多人都好自私
就算對住屋企人都唔會顧慮對方
只係諗自己
所以樓主如果想斷絕來往
都唔係咩唔好嘅決定
support

登報紙斷絕關係啦

以前唔係咁
有D野改變左
變左有D唔應該話事既人話事
所有野都唔同哂
幾十年感情真係好心痛

最唔明白點解有D人明知家人都要保持離不聞不問反而無人會出聲講
自己嘔哂所有野出黎
反而好似嫌我唔夠好有私心
話我付出得唔夠多

平時對外人會留一手反而個個都覺得正常
對屋企人拎埋條命出黎佢地覺得你有野收埋 做緊戲

所有野都係對人唔對事
點解要咁?

所有野都係用黎借題發揮
有時我真係以為自己係大陸比人批鬥緊同人櫂力鬥爭咁

我只係想大家都係自己既世界到開開心心
比埋錢你去玩都要做文章
有得住食得好住得好重時時刻刻要搵野黎愁
好似要同全世界人講自己受緊苦唔想比人地過開心
時時刻刻既情感勒索

唔努力既要D努力人既出埋佢地個份到頭來重要怪D努力既人付出唔夠多
養住堆本身都做到D野人既係身邊做廢人同佢同一陣線

好似真係見到我過得好佢就過唔到咁
點解要咁?
我真係諗唔明點解要咁

細細個屋企成日會講親情有幾重要
點解要變成咁 屌啦媽西

你要記住你大個左係行自己既路 父母本身都唔係陪你走到最後既人 同埋你將來係會有你自己既家庭 就算你無另一伴無小朋友都好 你都唔會係你父母既那家庭一世
而依家你所謂既父母仲要咁樣對你 咁樣睇你 你已經唔使對佢地有咩額外既好/ 做左自己最低限度本份就算
唔使理佢地講啲咩 如果佢地真係死要同啲外人唱係你就係咁多人面前爆佢地唔使驚 記住你係為你自己未來行先
唔好俾中國傳統個套帶住你黎行
加油